{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen suur ja sinine ning kaladele meeldib minus ujuda.","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur."},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Mul on palju vett."}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Vann","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Mul on kest ja liigun liival v√§ga aeglaselt.","hints":[{"text":"Elan ookeanis."},{"text":"Ma ei ole v√§ga kiire."},{"text":"Kannan oma maja selili."}],"options":[{"label":"Kilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"ocean","icon":"üêå"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Ujun meres ja mul on suur suu hambaid t√§is.","hints":[{"text":"Inimesed on vahel minu ees hirmul."},{"text":"Ma olen kalat√º√ºp."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa teisi kalu."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE57373","category":"ocean","icon":"ü¶à"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen staar, aga elan mere all.","hints":[{"text":"Elan ookeanip√µhjas"},{"text":"Mul on viis k√§tt (tavaliselt)."},{"text":"Ma ei ole taevas!"}],"options":[{"label":"Meret√§ht","isCorrect":true},{"label":"T√µeline staar","isCorrect":false},{"label":"Sandcastle","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFB74D","category":"ocean","icon":"‚≠ê"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen roosa ja elan meres ning olen karpide t√º√ºp.","hints":[{"text":"Piraatidele meeldib mind rindadesse matta."},{"text":"Mul on ilus kest."},{"text":"Mind s√∂√∂vad m√µnikord inimesed."}],"options":[{"label":"Merekarp","isCorrect":true},{"label":"Korall","isCorrect":false},{"label":"Koonus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF06292","category":"ocean","icon":"üêö"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Olen v√§ga suur imetaja, kes elab ookeanis ja pilab vett.","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur, suurem kui auto!"},{"text":"Laulan laule."},{"text":"Hingan √µhku, aga elan vees."}],"options":[{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Morss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"ocean","icon":"üê≥"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Ma v√µin sind n√µelata ja meres h√µljuda, aga ma ei ole mesilane.","hints":[{"text":"Ma olen priske."},{"text":"M√µni arvab, et olen ilus, aga ei puutu!"},{"text":"Olen l√§bi (enamasti)!"}],"options":[{"label":"Meduusi","isCorrect":true},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFCE93D8","category":"ocean","icon":"ü™º"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen seltskond l√§hedalt elavaid loomi, kes v√µivad olla v√§ga v√§rvilised ja ilusad ning olen koduks paljudele kaladele.","hints":[{"text":"Olen tehtud pisikestest olenditest."},{"text":"Nemo elab minus!"},{"text":"Vajan kasvamiseks sooja ja p√§ikselist vett."}],"options":[{"label":"Kelbimets","isCorrect":false},{"label":"Korallriff","isCorrect":true},{"label":"Laevahukk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA1887F","category":"ocean","icon":"üê†"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Mind v√µib leida rannast; ma ei ole elus ja olen valmistatud katkistest kestadest ja kividest.","hints":[{"text":"Olen tihti kollane."},{"text":"Sa v√µid minuga losse ehitada."},{"text":"Sa v√µid mind leida ookeani k√µrvalt."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Liiv","isCorrect":true},{"label":"Kala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFF176","category":"ocean","icon":"üèñÔ∏è"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Mul on kaheksa k√§tt, v√µib muuta v√§rvi ja elada ookeanis","hints":[{"text":"Olen v√§ga tark loom."},{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Ma v√µin tinti pritsida."}],"options":[{"label":"Kalmaar","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Homaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFBA68C8","category":"ocean","icon":"üêô"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§evasel ajal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga palav."},{"text":"Annan sulle valgust ja soojust."},{"text":"Sa ei saa mulle otse otsa vaadata."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFDD017","category":"cosmos","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen √ºmmargune ja kivine ja sa elad siin! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju maad ja vett."},{"text":"Minu peal elavad inimesed, loomad ja taimed."},{"text":"Mind kutsutakse Maaks!"}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF388E3C","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen valge ja s√§ran √∂√∂sel, vahel √ºmmargune, vahel mitte. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kraatrid."},{"text":"Ma k√§in √ºmber Maa."},{"text":"Libahundid nagu mina!"}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90A4AE","category":"cosmos","icon":"üåô"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen hele valgus, mis on k√µrgel, pimedal taevas vilkumas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga kaugel."},{"text":"Olen valmistatud kuumast gaasist."},{"text":"Sa v√µid mulle soovida!"}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFEB3B","category":"cosmos","icon":"‚≠ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen punane ja tolmune, kaugel asuv planeet. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Teadlased saadavad mulle kulgureid."},{"text":"Olen saanud nime Rooma s√µjajumala j√§rgi."},{"text":"Mina olen \"Punane planeet\"."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE57373","category":"cosmos","icon":"üî¥"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Ma olen v√§ga suur gaasipall, mille √ºmber on r√µngad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Minu s√µrmused on tehtud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Ma olen P√§ikesest v√§ga kaugel."},{"text":"Olen nime saanud Rooma p√µllumajandusjumala j√§rgi."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFBCAAA4","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen staaride grupp, kes teeb pilti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kasutasid mind kunagi selleks, et leida oma tee."},{"text":"M√µnel on sellised nimed nagu Suurel Dipperil."},{"text":"Olen connect-the-dots taevas!"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen suur, keerutav t√§htede, gaasi ja tolmu grupp. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur!"},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on minu sees."},{"text":"Mind kutsutakse Linnuteeks."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF795548","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen ere triip taevas, kui p√µleb kosmosekivi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind nimetatakse ka v√µttestaariks."},{"text":"Kestan ainult v√§ga l√ºhikest aega."},{"text":"Ma olen meteoor."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Satelliit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF424242","category":"cosmos","icon":"‚òÑÔ∏è"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Reisin kosmosesse, kandes inimesi ja asju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√µimas."},{"text":"Astronaudid reisivad minus."},{"text":"3... 2... 1... liftoff!"}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF29B6F6","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mis ma olen? K√§in cho-choo's ja jooksen radadel.","hints":[{"text":"Kannan inimesi ja asju √ºhest kohast teise."},{"text":"Mul on palju vaguneid seljataga."},{"text":"Mul on tihti vile, mis l√§heb \"hambahambaks!\"."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et mind liigutada.","hints":[{"text":"Mul on palju l√µbus s√µita."},{"text":"Sa v√µid kanda kiivrit, kui sa minuga s√µidad."},{"text":"T√∂√∂ks pole mul vaja bensiini ega gaasi!"}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"transport","icon":"üö≤"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mis ma olen? Lendan taevas ja viin inimesi kaugele kohtadesse.","hints":[{"text":"Mul on tiivad."},{"text":"Olen suurem kui lind!"},{"text":"Inimesed istuvad minu sees, et l√§bida pikki vahemaid."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"transport","icon":"‚úàÔ∏è"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mis ma olen? S√µidan teel ja aitan inimesi, kui on tulekahju.","hints":[{"text":"Ma olen tavaliselt punane."},{"text":"Mul on k√µva sireen."},{"text":"Pihustan vett, et l√µkkeid kustutada."}],"options":[{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false},{"label":"Pr√ºgiveok","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"transport","icon":"üöí"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mis ma olen? Purjetan vee peal ja v√µib olla suur v√µi v√§ike.","hints":[{"text":"Ma h√µljun."},{"text":"Ma v√µin kanda inimesi v√µi asju."},{"text":"Piraadid kasutavad mind vahel!"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"transport","icon":"üö¢"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Mis ma olen? V√µtan inimesi m√∂√∂da linna ringi ja peatun bussipeatustes.","hints":[{"text":"Paljud inimesed saavad minuga koos s√µita."},{"text":"Minuga s√µitmiseks on vaja osta pilet."},{"text":"Mul on palju kohti."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöå"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on vilkuvad tuled ja viin inimesed haiglasse.","hints":[{"text":"Mul on sireen, mis l√§heb \"wee woo\"."},{"text":"Arstid ja √µed v√µivad minus ratsutada."},{"text":"Aitan inimesi, kes on haiged v√µi haiget saanud."}],"options":[{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Toruveok","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"transport","icon":"üöë"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Mis ma olen? V√µin lennata otse √ºles-alla ja peal on keerlevad terad.","hints":[{"text":"Ma olen nagu v√§ike lennuk, aga v√µib √µhus h√µljuda."},{"text":"Ma olen v√§ga l√§rmakas."},{"text":"Ma v√µin maanduda katustel."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"transport","icon":"üöÅ"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Mis ma olen? Suumin ruumi ja uurin t√§hti.","hints":[{"text":"Olen v√§ga kiire!"},{"text":"Astronaudid reisivad minus."},{"text":"Mul on vaja palju k√ºtust, et kosmosesse j√µuda."}],"options":[{"label":"Traktor","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Kuuma√µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"transport","icon":"üöÄ"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma vean autosid ja inimesi √ºle vee, nagu sild, mis liigub.","hints":[{"text":"Olen suurem kui s√µudepaat."},{"text":"S√µidan kahe koha vahel edasi-tagasi."},{"text":"Mul on ramp, mis k√§ib √ºles-alla."}],"options":[{"label":"Parvlaev","isCorrect":true},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Kiiruspaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"transport","icon":"‚õ¥Ô∏è"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on kuus jalga ja mulle meeldib maapinnal roomata. Vahel ehitan k√ºnkaid.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga v√§ike."},{"text":"Olen tihti punane v√µi must."},{"text":"Teen koost√∂√∂d oma s√µpradega koloonias."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"bug","icon":"üêú"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on v√§rvilised tiivad ja lendan lillest lilleni.","hints":[{"text":"Ma joon nektarit."},{"text":"Alustan r√∂√∂vikuna."},{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid v√§rve."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFC107","category":"bug","icon":"ü¶ã"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Mis ma olen? Sumisen ringi ja teen mett.","hints":[{"text":"Mul on stinger."},{"text":"Elan tarus."},{"text":"Mulle meeldib √µietolmu korjata lilledest."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"K√§rbes","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF9800","category":"bug","icon":"üêù"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Mis ma olen? H√ºppan ringi ja olen roheline.","hints":[{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa."},{"text":"Ma v√µin v√§ga k√µrgele h√ºpata."},{"text":"Ma teen sirinat."}],"options":[{"label":"Mardikas","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4CAF50","category":"bug","icon":"ü¶ó"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Mis ma olen? Olen mustade laikudega punane ja mul on hea √µnn.","hints":[{"text":"Ma olen √ºmmargune."},{"text":"Ma s√∂√∂n teisi lutikaid."},{"text":"Lendan, aga mitte v√§ga kaugele."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Jaanituli","isCorrect":false},{"label":"Prussakas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF44336","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Mis ma olen? Elan veebis ja p√º√ºan toiduks lutikaid.","hints":[{"text":"Mul on kaheksa jalga."},{"text":"Minu veeb on kleepuv."},{"text":"M√µned inimesed kardavad mind."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"R√∂√∂vik","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF795548","category":"bug","icon":"üï∑Ô∏è"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Mis ma olen? S√ºttin √∂√∂sel ja t√µmblen pimedas.","hints":[{"text":"Ma olen putukas."},{"text":"Ma kuman."},{"text":"Sa v√µid mind purki p√º√ºda."}],"options":[{"label":"Jaanituli","isCorrect":true},{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF607D8B","category":"bug","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Mis ma olen? Teen suvel k√µva h√§√§lt ja elan puudes.","hints":[{"text":"Ma olen putukas, mitte lind."},{"text":"Valasin oma naha."},{"text":"Minu l√§rm on nagu k√µva sumin."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"A cicada","isCorrect":true},{"label":"Mardikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3F51B5","category":"bug","icon":"üå≥"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Mis ma olen? Rooman lehtedel ja s√∂√∂n neid terve p√§eva. Siis teen hubase voodi, enne kui saan midagi uut.","hints":[{"text":"Olen roheline ja pikk."},{"text":"S√∂√∂n palju."},{"text":"Muutun liblikaks."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"R√∂√∂vik","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF009688","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Mis ma olen? Olen v√§ike, h√ºplev putukas, kes v√µib vahel hammustada ja j√§tta s√ºgelevad m√ºgarikud.","hints":[{"text":"Mulle meeldivad soojad ilmad."},{"text":"M√µned arvavad, et ma olen t√º√ºtu."},{"text":"Ma v√µin h√ºpata v√§ga kaugele, kuigi ma olen v√§ike."}],"options":[{"label":"Kirp","isCorrect":true},{"label":"Mardikas","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF673AB7","category":"bug","icon":"üêæ"}}]}